### アサインメント301
# Spending Validatorを構築してテストする

## ステップ1: Spending Validatorを書く
以下のように機能する 'Spending Validator' を書くことがあなたの課題です。

- `datum` は整数のリストです。
- `redeemer` は単一の整数です。
- validator は、redeemer 内の整数が datum に含まれていれば、誰でも契約 UTxO から **正確に7.5 tAda** を引き出すことを許可します。
- validator は、誰かが7.5 tAda以外の金額を引き出そうとした場合、またはredeemerがdatum内の整数のいずれとも一致しない場合に失敗します。

## ステップ2: あなたの「契約」アドレスにて tAda をロックする
新しい契約アドレスにて tAda をロックするトランザクションを作成してください。ロック中の UTxO に有効な datum を含めてください。inline datum または hashed datum を使用するかどうかはあなたの選択です！

## ステップ3: 有効なアンロックトランザクションを提出する
今、spending validator が期待通りに動作することを示す有効なアンロックトランザクションを構築し、署名して提出してください。

## ステップ4: 成功の証拠を共有する
[このフォーム](https://forms.gle/Z6bpTs6LpWbgfTCd9)に記入し、その後、このページのボタンを使用してモジュール301にCommitしてください。

**初めての300レベルモジュールの完了おめでとうございます！**

Commitボタン（モジュール301をTreasuryに追加）

<br />
---

## Tips:
- 出発点として、[Plutus2023 Plutus Template](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl2023-plutus-template)、[PPBL Plutus Starter 2023](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl-plutus-starter-2023)、または独自のテンプレートを使用できます。
- [Lesson 301.2](/modules/301/3012) の 「これを試してみてください！」タスクの結果を使用してください。
- Discordや [Live Coding](/live-coding) で質問してください。

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;